Title: Алгоритм вычисления CVV/CVV2
Date: Jan 13, 2015

###CSC/CVV

CVV – Card Verification Value (в терминологии Visa), оно же CSC – Card Verification Code (в терминологии MasterCard) состоит из трех цифр и хранится на магнитной полосе карты.

Для вычисления CVV/CSC требуются следующие данные:
PAN: 4433 6782 9826 1175
Expiration Date: 0916 (здесь – в формате MMYY, хотя может быть и наоборот)
Service Code: 101 (в случае CSC/CVV это всегда 101, подробнее про возможные значения написано вот [тут](https://en.wikipedia.org/wiki/Magnetic_stripe_card#Financial_cards))

Expiration Date и Service Code последовательно соединяются друг с другом, дополняются нулями до длины в 16 символов. Получается Block2:
>0916 101 000000000

Для операций шифрования используется ключ двойной длины:

>CVVKey: 4C37C8319D76ADAB 58D9431543C2165B<br>
>CVVKeyL: 4C37C8319D76ADAB<br>
>CVVKeyR: 58D9431543C2165B<br>

Алгоритм вычисления CSC/CVV таков:

1. PAN шифруется алгоритмом DES (именно DES, а не Triple DES) с помощью ключа CVVKeyL:
des(CVVKeyL, PAN) = des(4C37C8319D76ADAB, 4433678298261175) = C19F07316463054E

2. Результат этой операции XOR-ится с Block2:
xor(0916101000000000, C19F07316463054E) = C88917216463054E

3. Результат операции 2 шифруется алгоритмом 3DES с помощью ключа CVVKey:
3des(4C37C8319D76ADAB 58D9431543C2165B, C88917216463054E) = B4C78A032A4F6551

4. Из результата операции 3 слева направо последовательно выбираются три цифры, которые и формируют значение CVV данной карты. В нашем случае это 478.

###CVV2/CSC2
CVV2 (в случае Visa) и CSC2 (в случае MasterCard) – это три цифры, которые наносятся на обратную сторону карты.
CSC2/CVV2 предназначен для выполнения операций “Card Not Present” – например, покупок в интернете. Вводя значение CVV2, вы тем самым подтверждаете, что карта физически находится у вас в руках.
	
Алгоритм вычисления CSC2 идентичен алгоритму вычисления CSC/CVV, за исключением того, что сервис-код имеет значение 000:
>PAN: 4433 6782 9826 1175
>Expiration Date: 0916
>Service Code: 000
>Block2: 0916 000 000000000

Для операций шифрования также используется ключ двойной длины (в моём примере ключи CVVKey и CVV2Key совпадают, в реальном мире они конечно же различны):
>CVV2Key: 4C37C8319D76ADAB 58D9431543C2165B<br>
>CVV2KeyL: 4C37C8319D76ADAB<br>
>CVV2KeyR: 58D9431543C2165B<br>

Здесь всё то же самое:

1. PAN шифруется алгоритмом DES с помощью ключа CVV2KeyL:
des(CVV2KeyL, PAN) = des(4C37C8319D76ADAB, 4433678298261175) = C19F07316463054E

2. Результат этой операции XOR-ится с Block2:
xor(0916000000000000, C19F07316463054E) = C88907316463054E

3. Результат операции 2 шифруется алгоритмом 3DES с помощью ключа CVV2Key:
3des(4C37C8319D76ADAB 58D9431543C2165B, C88907316463054E) = D00AA1E607A144BE

4. Из результата операции 3 слева направо последовательно выбираются три цифры, которые и формируют значение CVV2 данной карты – 001 в нашем примере.
